科大freshman bb覺得讀書好chur? 十葉過來人分享經驗

我第一年都好似你咁諗
後尾讀讀下又覺得唔錯，其實日常功課你有source係手基本上問題唔大
讀書係chur係辛苦, 但係都未至於話讀到想死,反而因爲身邊有一班朋友陪你讀溫書都溫得好開心 大家有咩唔明就拎出黎研究，再唔明就衝上office問prof, 成班十幾個人圍住個dept 門口都幾搞笑
運動活動方面其實想玩既都有，不過係規模細啲同無咁多奇怪既學會，不過呢樣就見人見智啦，但係你會遇到好多international student (唔係nds) 可以話叫做另一番體驗

我反而覺得咁先係大學生活, 可能大家既追求唔同啦
我見到我啲中學同學去左其他u, 又通宵玩又post晒ig相咁,無錯係日日玩得好開心, 但係其實4年好快過, 你依加玩畢業就要還（唔計父幹撚), 慢慢思想上諗既野都開始唔同

科大當然有好多差既野 (eg 同學普遍政治冷感 垃圾su 垃圾交通 唔重視人文社科 etc ） 但係都無改我覺得科大同其他u 唔同, 名氣唔差過香港一大, 我上年歐洲exchange, 出面啲人係知到科大個名, 甚至上堂同prof 吹水原來佢係去過科大交流, 有啲人讀master 因為收唔到科大offer 但係 收到一大offer 唔開心 ( 唔係吹水，條友諗住讀CS)

都係個句，想讀書想提升自己既人去科大讀係一個好好既選擇，其他就不了

科大收分咁高點讀呀

其實日常功課你有source係手基本上問題唔大

你讀間U有汁都問題唔大架啦

科大啲汁⋯⋯質素有啲參差
科大最on9嘅其實係grading
要我勤力唔緊要 入得嚟預咗chur
但chur到above mean都可以比C＋
呢下先痛苦
簡而言之 科大N展我屌你老母

Push

首先
nonju有自己嘅難處同彩數

如有得揀dse直入 邊個唔想
我都有努力過 我都試過每日訓4個鐘咁去溫書 操pp
咁我唔得即係唔得

有人鍾意男人 有人鍾意女人
各有取向

有人適合DSE高壓模式一試定生死
有人適合HD/Asso持續考核GPA計分
各有自己選擇

啲人覺得DSE考得差就一定係讀唔到書？一定唔應該入大學？

我就真係勸啲人睇多啲書 唔好坐井觀天、活在自己嘅世界

同埋nonju入hku唔令我覺得羞恥 亦唔係後門狗 nonju入hku係光明正大寫喺hku個website

定係啲人覺得只有DSE jupas先係光明正大入HKU嘅唯一選擇lmao

nonju都用自己努力考gpa 一步一步升上去
（定係你覺得讀嘅hd/asso畀完錢就乜都唔洗理gpa自己就會好似啲警察受武肺感染人數咁自動升升升）

我唔係畀錢 唔係靠關係 光明正大咁用非DSE嘅方式入HKU 我就真係唔知啲人憑乜嘢講nonju係走後門

其實對比返我自己讀中學嘅經驗
讀完hd/asso嘅人 比起freshgrade嘅中學生
某程度上佢哋有更多嘅經驗喺接受全英嘅教學、寫paper &reference （apa format）、group work合作、使用learn portal、應對freerider、睇百幾頁嘅ppt etc.（有錯望諒）

大家雖然起點唔一樣 但最終都係為左讀大學 增長自己知識和技能 更好地融如社會
未步入社會工作就已經要開始批鬥 分門別類 去區分前門後門 真係值得驕傲

而至於hall收唔收我 唔到我話
咁我禮拜一就打去admission office問下nonju嘅學生入唔入到hku 嘅hall

而你用你認知嘅HKU hall文化覺得佢哋未必收我

抑或可能係你坐井觀天呢？

最後同宜家讀緊hd/asso嘅人講聲
祝你來年過3爆4入到U

同學普遍政治冷感 垃圾su
上年科大su係最高質最本土

讀左成年科大，都冇乜歸屬感

ps下年yr2

睇嚟你真係好自卑，打一大篇嘢嚟講到自己好自豪咁，其實其他人依然當你係次一等嘅後門狗

已完全封鎖 職訓局紅磡區分校

引戰po。

HKU CU既一定就係好hea，日日玩通宵？

科大就冇hea既同學？我大把科大既朋友又咪日日玩通宵，成績仲可以keep到添。

講到好似入科大全部都係勤力既人

入其他大學就冇勤力既人咁。

識D人讀完三年都冇乜歸屬感

利申 old seafood, 果陣讀三年

科大chur=其喺大學唔chur??
間間大學都有既定印象㗎啦
HKU abc 落老蘭
中大村姑 書院
科大毒撚 讀書
唔通港大嘅印象係落club 落老蘭= 其他U冇人落club落老蘭?
而且六七成學生科大學生都係讀science/engine 而呢啲科就比較chur/爛grade
咪所以睇落科大個個人都話chur囉
樓豬淨係話科大讀書比較chur 多同學一齊溫書
你就理解係港大中大冇人讀書冇人勸力
係咪操dse中文閱讀操到咁

屌點解好似睇過咁篇野有冇十年

潮文

少林寺 冇ulife
讀其他U好過

科大交通算係OOKK 如果你坑口個邊上 小巴都叫好密既
大西北荃灣方向過黎就有D麻煩 車程比較長

至弊清水灣道有TA就會塞到pk
到時就行路把la

科大本身都已經冇ulife
依家仲要毒喺屋企上堂
利申: 現役科大人

科大比狗讀 傻閪先揀

利申科大畢業

交通ookk? 你住大埔仔？

又係你條友 屌你老母

依條假膠成日推人去死
信佢一成 雙目失明 屌你老母